% Cover letter using letter.cls
\documentclass{letter} % Uses 10pt
%\usepackage{helvetica} % uses helvetica postscript font (download helvetica.sty)
%\usepackage{newcent}   % uses new century schoolbook postscript font 
% the following commands control the margins:
\topmargin=-1in    % Make letterhead start about 1 inch from top of page 
\textheight=8.5in    % text height can be bigger for a longer letter
\oddsidemargin=0pt   % leftmargin is 1 inch
\textwidth=6.5in     % textwidth of 6.5in leaves 1 inch for right margin
\usepackage{hyperref}
\usepackage{german}
\begin{document}

\signature{Emanuel G. Heitlinger}           % name for signature 
\longindentation=0pt                       % needed to get closing flush left
\let\raggedleft\raggedright                % needed to get date flush left
 
 
\begin{letter}{Dr. Till Eggers \\
BASF Services Europe GmbH   \\
Recruiting Services Europe  \\
PO Box 11 02 48  \\
10832 Berlin
}

\begin{center}
{\large\bf Emanuel G. Heitlinger} 
\end{center}
\medskip\hrule height 1pt
\begin{center}
{Redtenbacherstr. 9  \\   76131 Karlsruhe \\ Germany} 
\end{center} \vfill % forces letterhead to top of page
 
 
\opening{Sehr geehrter Herr Dr. Eggers,}
 
\noindent Hiermit m\"ochte ich mich f\"ur die von Ihnen
ausgeschriebenen Stelle als ``Manager Biometrics and Statistics''
bewerben. Auf einer
\href{http://www.programmingr.com/category/stype/r-job-listings}{Liste
  von Jobs f\"ur R-Programmierer} habe ich von dieser Stelle
gelesen. 

Durch meine in einem internationalen Kooperationsprojekt
durchgef\"uhrte Doktorarbeit verf\"uge ich \"uber umfangreiche
Erfahrung in der Analyse und Modellierung von \"okologischen und
molekularbiologischen, genomischen und transkriptomischen Daten. Mein
Interesse an der Datenanalyse hat mich dabei vom Biologen zum
Bioinformatiker und Statistiker gemacht. Die Entwicklung von robusten
und reproduzierbaren Analyse-Skripten, sowie deren Weitergabe -
zusammen mit der n\"otigen Anleitung - an Studenten und Kollegen war
und ist neben meiner eigenen Forschungst\"atigkeit meine
Hauptaufgabe. Die Planung und Analyse von Experimenten und
Forschungsprojekten erachte ich als meine St\"arke.

\noindent Sie erreichen mich jederzeit unter 01782545475 um ein
pers\"onliches Gespr\"ach zu vereinbaren. Durch meine derzeitige
T\"atigkeit in Berlin w\"are ein Gespr\"ach in Berlin an Werktagen gut
m\"oglich. Ein Gespr\"ach in Ludwigshafen w\"urde ich an einem Montag
oder Freitag bevorzugen, da ich am Wochenende oft nach Karlsruhe
pendle.
 
\closing{Mit freundlichen Gr\"u"sen,} 
 
\end{letter}
 

\end{document}
